英國曼徹斯特機場搬運員攞行李出氣？大力向後掟跣落地都唔理

28歲旅客埃文斯（Elizabeth Evans）在英國曼徹斯特機場（Manchester Airport）親眼目擊行李搬運員粗暴「掟篋」，由於用力過度，多個行李箱更被扔至跌落地上。埃文斯拍下搬運員的行為上載facebook，惹起網民熱議。

由影片可見，當時行李搬運員正把輸送帶上的行李搬上卡車，但一名男子看也不看，提起行李就往身後的卡車用力甩去，由於用力過猛，行李止不住跌勢，滑落卡車跌落地上，這名粗暴搬運員一連把數個行李扔至跌落地上，他身邊另一名搬運員卻未有阻止，直至幾個行李箱堆疊在一起後，才上前把行李箱搬回卡車上。

埃文斯新置的粉紅色行李篋成為其中一個「出氣袋」，眼白白看著它不幸地被扔落地，她說：「我很憤怒和震驚，這是個新的行李篋，被撞凹了，保護層也脫落。」事後，埃文斯上載影片至facebook，不少網民紛紛留言，批評行李搬運員的做法極為不妥。

當中有人質疑行李搬運員根本無需要這樣用力，留言說：「很粗暴，他沒有任何藉口，看來（輸送帶上的）行李箱不像在快速滑行。」另一人則表示：「嘩，這樣做毫不尊重他人的財物，可怕。（行李內）可能有手提電腦或其他貴重財物。」

負責機場地面運作及貨運的「Swissport」回應表示對事件失望，為行李搬運員的行為致歉，又保證會展開調查及防止同類事件再次發生。

英國《每日郵報》